\section{Minigolf}
\hard{238 Z.}{\methoden \mouse \klassen \vektoren \geometrie \mathe}

Programmieren Sie ein Minigolfspiel. Dafür eignet es sich eine Klasse Ball zu erstellen, um die Koordinaten und Geschwindigkeiten
in der X- und Y-Achse zu speichern. Hierfür benutzen Sie bitte die Klasse PVector die von Processing 
bereitgestellt wird. In die Klasse Ball soll außerdem eine Methode die die Bewegung des Golfballes steuert. 

Es ist außerdem zu empfehlen die Kollisions Erkennung ebenfalls in der Klasse Ball zu implementieren. 
Für den Anfang reicht eine einfache Kollisionserkennung, damit der Ball nicht aus dem Spielfeld rollen kann. 
Überlegen Sie sich welche Kriterien erfüllt sein müssen, um eine Kollision erkennen zu können. 

Für das Anstoßen des Golfballs kann ganz einfach die Mausposition verwendet werden. Wenn die linke Maustaste gedrückt (und gehalten) wird,
kann die Distanz von X und Y zu dem Golfball in eine Beschleunigung umgerechnet werden. Dafür kann man das Verhältnis von den Abständen bilden.
Es empfhielt sich eine maximale Beschleunigung festzulegen. Beim loslassen der linken Maustaste soll der Ball die berechnete Beschleunigung
auf den Geschwindikeitsvektor addiert bekommen. Damit der Ball nicht für immer rollen kann muss noch eine Reibungskonstante eingeführt werden,
die bei jedem Bewegungsschritt den Geschwindikeitsvektor verringert bis dieser Null ist. Es darf erst wieder geschlagen werden, wenn 
der Golfball zum stehen gekommen ist.

Wenn der Spieler den Golfball in das Ziel stößt sollte das Spiel dies erkennen und bei einem Mausdruck zurücksetzen. 

\imagebox{\img/minigolf.png}{.6\textwidth}

Sollten Sie bis hierin alles umgesetzt haben, können Sie nun die Kollisionserkennung erweitern und Hindernisse einführen. Außerdem
kann man die Statistiken der Schläge speichern und anzeigen, sowie die Hidnernisse und das Ziel zufällig auf dem Spielfeld
verteilen lassen.